施政橫蠻拒反省 林鄭三司民望插 議員：佢哋唔覺自己有問題

2019年01月29日

施政橫蠻拒反省 林鄭三司民望插
議員：佢哋唔覺自己有問題

【中大調查】

【本報訊】全城鬧爆的收緊長者綜援風波本月初爆發後，港府「一跪再跪」，而政府在三隧分流上的霸王硬上弓姿態，惹不少市民反感。中大香港亞太研究所最新調查顯示，特首林鄭月娥及三位司長評分較上月全線下跌；與去年1月份比較，林鄭與三司以及特區政府滿意度與信任度評分亦較去年同期低。有議員指政府民望插水與施政不善有關，最大問題是「唔覺自己有問題」。

記者：許偉賢 林俊謙

中大調查本月16至22日進行，以電話抽樣訪問711位市民，特首林鄭月娥整體表現評分為50.9分，較去年12月跌1.8分；若將評分與去年1月份的54.7分相比則下跌3.8分，跌幅顯著。從受訪者背景進一步分析，51歲或以上、學歷小學或以下及自稱中上層或上層的受訪者對林鄭評分相較其他組別高，相反30歲或以下、學歷大專或以上及自稱下層或中下層的受訪者給予的評分則相對較低。

僅27.4%人信任港府

三司方面，政務司司長張建宗評分為48分，較去年12月跌2分；財政司司長陳茂波評分則較12月跌2.5分至40.7分，律政司司長鄭若驊評分也較12月調查跌3.4分至35.9分，三人評分也較去年同期顯著下跌。

至於對特區政府表現的滿意度，最新調查顯示26.6%受訪者稱滿意，較12月低2.2個百分點；表示不滿意的有37.8%，較12月高3.9個百分點；若與去年同期比較，最新調查表示滿意特區政府表現的百分比明顯較一年前的31.3%低，不滿意的百分比則較一年前的31.2%高。

至於市民對特區政府信任度，27.4%受訪市民表示信任，較12月低3.2個百分點，表示不信任的則較12月份高1.6個百分點至27.3%。翻查結果，表示信任特區政府的百分比明顯較一年前的34.2%低，不信任的則明顯較一年前的24.9%高。

與此同時，21.2%受訪市民表示信任北京中央政府，較12月低1.6個百分點，表示不信任的則微跌0.1個百分點至40.8%，結果同樣可見，表示信任中央政府的百分比較一年前的25.6%低，表示不信任的百分比則較一年前的37.9%高。

對於中大民調顯示鄭若驊在三司中評分最低，僅得35.9分，鄭若驊回應時稱有注意到，聲稱會謙卑及專業地做好工作。至於評分急挫是否和不檢控前特首梁振英有關，鄭稱不評論其他人評論，「因為有關人士可能掌握或不掌握部份事實」。

社福界立法會議員邵家臻認為，特區政府最大問題是「唔覺自己有問題」，「所以（特區政府）會不斷重複又重複咁發生問題，再重複又重複咁死撐，大家看在眼裏，隨時就擦槍走火，一鑊嘢就同佢（特區政府）去計數」，他呼籲特區政府未來「多一點謙卑、多一點落地」。

據了解，邵昨與林鄭會面時提及民調結果，要求林鄭反思政府管治是否有問題，但林鄭只承認長者綜援事件對政府「係一次挑戰」，又指今次不是行政部門問題，「係我（林鄭）同司長嘅決策」。

上一則
上一則
今日提醒你：一人一個「夢想樂園」

下一則
下一則
UGL案 鄭若驊再死撐毋須獨立意見

行帝制喎
佢哋話點就點

唔係民選民望有乜參考價值

又唔係你選出來，駛咩俾面你

我黎緊新年願望 清明願望 盂蘭願望 就係所有政府官員 所有建制議員 及其家人 全部俾火燒至半死

議員咪一樣唔覺自己有問題

民望跌低過40應該槍斃

焦土有咩問題？

雜種欽點，民望算D咩?

學前港共突手話齋：民望如浮雲

民望？玩三國志呀？